轉會除咗開新account, 仲要喺Facebook/Instagram download返你嘅個人資料同出過嘅post

見到好多人開咗MeWe 但係有post嘢嘅就少之有少
所以諗到一個方法幫大家揾吓靈感，就係去返Facebook同 Instagram 拎返你嘅個人資料同出過嘅post
咁大家就可以趁呢個機會睇返自己以前影嘅相，鍾意嘅咪再upload多一次不過今次係upload上MeWe
同埋難保他朝有一日你瞓醒會覺得真係再冇需要用Facebook同 Instagram，咁咪趁而家轉會整理吓以前post過嘅嘢

(又或者可以用嚟回味吓以前細個嘅中二病status )

以下就係 Facebook同Instagram download your data 嘅直接 link
入去只需要撳個掣佢就會開始整埋你嘅資料，ready嗰陣就會send email 話你知可以download

Facebook - Download Your Information

入到去見到有咁多選項，都真係收集咗我哋唔少資料

Instagram - Data Download

lmlm

因為我 Instagram 冇Facebook用得咁耐，所以大約一個鐘佢就send 咗條download link畀我
用咗幾年都有成 1GB

Part 1 係你個account 嘅資料，例如你用過咩device login, like過 comment過save過嘅post都有齊
同埋仲有你嘅message history, 係message_request呢個folder就係d你冇follow嘅人send 畀你嘅message request, 就算喺Instagram個 app入面已經揾唔返嘅message request都會喺到揾得返，即係根本個delete 係流嘅 (雖然都預咗)
而所有資料都係saved as JSON, 冇處理過JSON嘅人就未必習慣睇JSON嘅format

settings.json 入面有個 key 叫做 upgraded_to_cross_app_messaging
雖然Facebook 想打通 FB Messenger, IG message 同 WhatsApp 本身就唔係啲咩秘密，不過而家唔知打通咗之後仲有冇咁多人用呢

uploaded_contacts.json 呢個 file 就吊鬼啦，明明我冇開到Contacts syncing，但係呢個file 有我contacts嘅電話係入面
雖然有寫import time 但係我唔記得點解會upload 咗電話簿上去, 而且寫住import time 嗰個時間我已經用咗好幾年，根本冇需要靠upload contacts 去揾返自己d friend嚟follow

Part 2 打後嗰啲就係你post過嘅相, video 同story
有趣嘅係有個叫做media.json嘅file, 入面有齊你每個story嘅caption, 但係明明instagram本身喺個app入面又唔畀人copy story 啲字

Facebook 嘅Download Your Information 都係個零鐘就ready
喺 Facebook 上面十幾年嘅事就喺晒呢1.35 GB入面